---
author: Christoph Cullmann
date: 2021-04-29 18:13:00+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    parent: menu
    weight: 100
title: Kate의 마스코트
---
Kate 마스코트인 Kate 사이버 딱따구리는 [Tyson Tan](https://www.tysontan.com/)이 디자인했습니다.

마스코트의 현재 버전은 [2021년 4월](/post/2021/2021-04-28-lets-welcome-kate-the-cyber-woodpecker/)에 최초로 공개되었습니다.

## Kate 사이버 딱따구리

![Kate 사이버 딱따구리](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

## 텍스트가 제외된 버전

![Kate 사이버 딱따구리 - 텍스트 제외](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_notext.png)

## 배경이 제외된 버전

![Kate 사이버 딱따구리 - 배경 제외](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_transparent.png)

## 라이선스

Tyson이 제시한 라이선스 조건의 번역:

> 저는 Kate 사이버 딱따구리를 Kate 프로젝트에 기증합니다. 아트워크는 LGPL(또는 Kate 편집기가 사용하는 라이선스) 및 크리에이티브 커먼스 BY-SA로 이중 라이선스됩니다. 마스코트를 사용하거나 수정할 때 별도의 허락을 구할 필요는 없습니다.

## Kate 사이버 딱따구리 디자인 역사

Tyson에게 디자인 과정에서의 중간 버전을 공유할 수 있는지를 물어 보았고, 그는 동의했을 뿐만 아니라 각각 단계별 요약문을 같이 보내 주었습니다. 초기 마스코트와 디자인 진화 과정에서의 아이콘도 해당합니다. Tyson이 각 단계별로 적은 설명입니다.

### 2014년 - Kate 딱따구리

![2014년 버전 - Kate 딱따구리](/images/mascot/history/Kate_editor_mascot_woodpecker.png)

> 2014년 버전은 제가 아티스트로 가장 힘들었을 때 디자인되었습니다. 그 동안 그리기에 손을 대지 못했고, 포기해야 할지를 고민했던 시기였습니다. 이 버전의 특기 사항으로는 가슴에 있는 {} 중괄호, Doxygen 구문 강조에서 영감을 얻은 색상이 있습니다. 이 때 그린 그림은 매우 단순했습니다. 당시 저는 기초 실력이 부족했다는 것을 드러내고 싶지 않아서 화려한 기술을 사용하지 않았습니다. 이 시기를 지나고 나서 주먹구구로 스스로 익혔던 미술 기초를 기초부터 다시 쌓아 올리는 고된 시기를 보냈습니다. Kate 팀이 이 디자인을 오랫동안 사용해 준 것에 감사를 표합니다.

### 2020년 - 새로운 Kate 아이콘

![2020년 - 새로운 Kate 아이콘](/images/mascot/history/kate-3000px.png)

> 새로운 Kate 아이콘은 저의 첫 벡터 아트이기도 합니다. 예술적인 감각을 개발하던 시기에 만든 것입니다. 이전에 아이콘을 디자인했던 적이 없었기 때문에 비례 원칙 같은 것을 잘 몰랐습니다. 모든 도형과 곡선은 예술적인 감각으로 조정했습니다. 아이콘의 콘셉트는 "K" 모양을 가진 날카로운 새였습니다. Christoph의 조언을 받아서 새 모양을 좀 더 가다듬었습니다.

### 2021년 - 마스코트 스케치

![2021년 버전 - 새 마스코트 스케치](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_sketch.png)

> 이 초기 스케치에서는 로봇 형태를 벗어나서 귀여운 새를 그렸습니다.

### 2021년 - 마스코트 디자인

![2021년 버전 - 새 마스코트 재설계](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_design.png)

> 다가오는 Krita 5.0 시작 화면을 다시 그린 후 Kate 마스코트 재디자인을 다시 시작했습니다. 새로운 그림을 그릴 때마다 더 집중할 수 있었고, 로봇 콘셉트를 유지하기로 결정했습니다. 이 버전에서는 비율은 맞지 않는다고 하더라도 기계적 디자인 구성 요소를 집어 넣기를 시도했습니다.

### 2021 - 최종 마스코트

![2021년 버전 - Kate 사이버 딱따구리](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

> Christoph와 의견을 조율한 후 비율을 조정했습니다. 포즈를 좀 더 편해 보이게 조정했습니다. 실제 새 날개를 탐구한 후 날개 모양을 다시 그렸습니다. 프로그램의 주 사용 용도를 강조할 수 있도록 멋져 보이고 디테일이 살아 있는 키보드를 손으로 그렸습니다. 2D 타이포그래피 디자인이 적용된 추상적인 배경 그림을 적용했습니다. 그림의 일반적인 아이디어는 최신을 달리면서 인공적이지만, 생명과 인간성을 불어 넣는 것입니다.
